﻿ Mắc đèn ( lồng ) đón Tết ...
Không_chỉ chờ đến những dịp lễ_hội , ngày_nay , đèn_lồng thường được dùng để trang_trí nội_thất trong nhà ... Thay cho những chùm đèn thủy_tinh to_lớn , rườm_rà để trang_trí cho các phòng chức_năng trong một ngôi nhà , hiện_tại nhiều nhà_thiết_kế cũng_như các chủ nhà thường thay vào đó những cái đèn_lồng .
Không_chỉ hợp với những ngôi nhà có_mang hơi_hướm cổ_điển , nhiều kiểu đèn_lồng tuy cũng được làm_bằng chất_liệu vải , tơ_tằm , đũi ... vẫn thích_hợp với những không_gian nội_thất sang_trọng hoặc hiện_đại nhờ sự kết_hợp khéo_léo giữa các kiểu_dáng và màu_sắc .
Không_chỉ trang_trí ở phòng khách , đèn_lồng còn rất thích_hợp để trang_trí cho các phòng ngủ , phòng ăn cũng_như làm_đẹp cho các góc nhà , bàn trang_trí , kệ tủ ... .
Mau_chóng bắt_nhịp thời_đại , thời_gian gần đây còn có rất nhiều dạng đèn_lồng trang_trí được “ chế_biến ” từ nhiều chất_liệu khác như nhựa , thủy_tinh , mây_tre ...
Nhưng dù có cách_tân đến chừng nào thì hình_ảnh cái đèn_lồng vải đỏ_rực vẫn dễ làm người_ta nhớ về hình_ảnh cái lồng đèn nan tre , phủ giấy đơn_sơ nơi quê_nhà , khung cửa chùa , mái đình xưa ... nhất_là trong những dịp xuân về như_thế_này ...
Theo Tuổi_Trẻ
